<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="en">
    <title></title>
    <link rel="self" type="application/atom+xml" href="https://chaoskollektiv.org/atom.xml"/>
    <link rel="alternate" type="text/html" href="https://chaoskollektiv.org"/>
    <generator uri="https://www.getzola.org/">Zola</generator>
    <updated>2024-06-23T00:00:00+00:00</updated>
    <id>https://chaoskollektiv.org/atom.xml</id>
    <entry xml:lang="en">
        <title>Homodaddy</title>
        <published>2024-06-23T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-23T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://chaoskollektiv.org/projects/homodaddy/"/>
        <id>https://chaoskollektiv.org/projects/homodaddy/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://chaoskollektiv.org/projects/homodaddy/">&lt;p&gt;Es ist 2024 und Deutschland will wieder stark sein.
Olaf Scholz spricht von einer Zeitenwende, die CDU fordert einen Patriotismus-Monat und Deutschland rüstet wieder auf: durchgreifen, anpacken, zusammenstehen, verteidigen. 
An welcher starken Schulter darf man sich noch anlehnen und auf wen kann man sich bei all der Unsicherheit noch verlassen? &lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Zukunft ist männlich, mächtig, stark. Immer hungrig, immer auf der Jagd. 
Sie ist die Weiterentwicklung vom Staat zum Vater Staat.
Nach Schwarz Rot Geil und der Frage nach deutschem Erinnern lenkt cindy+cate mit HomoDaddy den Fokus auf die Gegenwart. Dabei beleuchten sie, wie das deutsche Selbstverständnis der Wiedergutwerdung zu heutigen außenpolitischen und militärischen Entscheidungen beiträgt.
Ausgehend von Hobbes&#x27; Menschenbild und Staatstheorie, sowie Rutger Bregmans „Im Grunde gut”, blickt cindy+cate auf ein neues Paradigma der Evolutionstheorie: das Überleben des Freundlichsten.
Also lehnt euch an, stellt die Füße unter den Tisch und lasst euch eine Geschichte von eurem  Vater Staat erzählen. 
Von und mit: Alice Kretzer, Céline Ilbertz, Emily Warringsholz, Florentine Fuhrmann, Julius Brockmann, Juri Jaworsky, Lina Winter, Tabea Below
Danke an: Annika Krebs (Stimme), Nils Sieper (Stimme), Dunja Fest (Foto), Paul Kluth (Video), Falken Braunschweig&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Gefördert durch: Stiftung Braunschweigischer Kulturbesitz, Friedrich Weinhagen Stiftung, Bundesprogramm Demokratie Leben, Friedrich Stiftung, Landschaftsverband Hildesheim e.V., Ministerium für Wissenschaft und Kultur, Stiftung Niedersachsen, Stadt Hildesheim, Studierendenwerk OstNiedersachsen, Kulturwerk Hildesheim
Die Produktion ist im Rahmen der deBühne des Theaterhaus Hildesheim entstanden. 
Dauer: 50 Minuten 
CONTENT NOTE &#x2F; INHALTLICHER HINWEIS
20.04.2024 -&amp;gt; Theaterhaus Hildesheim (Uraufführung)
21.04.2024 -&amp;gt; Theaterhaus Hildesheim
05.07.2024 -&amp;gt; RENE Festival Braunschweig
20.07.2024 -&amp;gt; QUARTIER Theater Hannover
21.07.2024 -&amp;gt; QUARTIER Theater Hannover&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Mehr Infos findet ihr auf der Website von &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;cindypluscate.de&#x2F;projects&#x2F;homodaddy&quot;&gt;Cindy + Cate&lt;&#x2F;a&gt; oder auf deren &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.instagram.com&#x2F;cindypluscate?igsh=bHczbzZ4YzNtMDdi&quot;&gt;Instagram&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>System. Macht. Ungerechtigkeit.</title>
        <published>2024-06-23T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-23T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://chaoskollektiv.org/projects/ringvorlesung/"/>
        <id>https://chaoskollektiv.org/projects/ringvorlesung/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://chaoskollektiv.org/projects/ringvorlesung/">&lt;p&gt;Im Wintersemester 2022&#x2F;2023 organisierten die Chaos-Kollektiv Mitglieder mit Unterstützung von vielen weiteren engagierten Studierenden eine Ringvorlesung für Studierende der TU Braunschweig, der Ostfalia Hochschule für angewandte Wissenschaften und der HBK Braunschweig sowie für die interessierte Öffentlichkeit. Die Vorlesungen boten eine umfassende Einführung in verschiedene Formen der Diskriminierung und setzten sich kritisch mit gesellschaftlichen Machtverhältnissen und Benachteiligungen auseinander. Dank diverser Förder*innen konnten renommierte Redner:innen gewonnen werden, die deutschlandweit als Expert:innen auf ihren Forschungsgebieten gelten.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Die Veranstaltung erfüllte wichtige Ziele der universitären Fortbildung zu sozial-gesellschaftlichen Themen und förderte die Vernetzung von Studierenden verschiedener Fachrichtungen. Mit einer regen Teilnahme von etwa 100 Studierenden pro Vortrag und einem großen öffentlichen Interesse trug die Ringvorlesung zu interdisziplinären Lehrangeboten bei und gewann den TU-morrow-Award 2023 in der Kategorie studentisches Engagement.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;magazin.tu-braunschweig.de&#x2F;event&#x2F;system-macht-ungerechtigkeit_01&#x2F;&quot;&gt;Weitere Informationen zur Ringvorlesung &lt;em&gt;(Extern)&lt;&#x2F;em&gt;&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
    <entry xml:lang="en">
        <title>Schwarz Rot Geil</title>
        <published>2024-06-23T00:00:00+00:00</published>
        <updated>2024-06-23T00:00:00+00:00</updated>
        
        <author>
          <name>
            
              Unknown
            
          </name>
        </author>
        
        <link rel="alternate" type="text/html" href="https://chaoskollektiv.org/projects/schwarzrotgeil/"/>
        <id>https://chaoskollektiv.org/projects/schwarzrotgeil/</id>
        
        <content type="html" xml:base="https://chaoskollektiv.org/projects/schwarzrotgeil/">&lt;p&gt;SCHWARZ ROT GEIL&lt;br &#x2F;&gt;
wir schwingen eine fahne.&lt;br &#x2F;&gt;
wir nehmen taschentücher mit vor den fernseher:&lt;br &#x2F;&gt;
am volkstrauertag trauern wir und am gedenktag gedenken wir,&lt;br &#x2F;&gt;
so lasset uns aufstehen,&lt;br &#x2F;&gt;
lasset uns eine minute schweigen,&lt;br &#x2F;&gt;
dann kann man das gras besser wachsen hören.&lt;br &#x2F;&gt;
Stunde Null. Deutschland erinnert, gedenkt und will wiedergutwerden.&lt;br &#x2F;&gt;
Deutschland erinnert gut. Das Leid wird in Denkmäler und Gedenktage gesperrt, Rechte Kontinuitäten werden zu Einzelfällen - das schafft neuen Platz für nationale Identität.&lt;br &#x2F;&gt;
Endlich wieder Wetten, dass...?, Stadtschloss und Heimatministerium.&lt;br &#x2F;&gt;
Die Nazi-Vergangenheit scheint nur noch ein kleiner Teil in der sonst großen positiven deutschen Geschichte zu sein.&lt;br &#x2F;&gt;
Schwarz Rot Geil beschäftigt sich mit Fragen nach Vergessen, Erinnerung und Identität.&lt;br &#x2F;&gt;
Das deutsche Selbstverständnis ist schon lange kein antifaschistisches mehr.&lt;br &#x2F;&gt;
Das eigentliche Ziel gerät in Vergessenheit: Niemals darf sich die Geschichte wiederholen.&lt;br &#x2F;&gt;
Sich den Strukturen des Vergessens zu stellen ist politische Erinnerungsarbeit.&lt;br &#x2F;&gt;
Politische Erinnerungsarbeit ist Zukunftsgestaltung.&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Von und mit: Alice Kretzer, Céline Ilbertz, Emily Warringsholz, Florentine Fuhrmann, Julius Brockmann, Juri Jaworsky, Lina Winter, Tabea Below&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;p&gt;Schwarz Rot Geil wurde am 01.04.2023 im Quartiertheater Hannover uraufgeführt und wurde seitdem ebenso in Braunschweig, Hildesheim und Hamburg gezeigt. Die Stückentwicklung wurde in der Trainee Sparte beim Best OFF Festival Niedersachsen nominiert und zum NEXT Festival am LOT-Braunschweig eingeladen.
Das Best OFF Festival schreibt über cindy+cate: „Sie reflektieren Erinnerungsarbeit auf nahbare Weise und setzen einen großen Fokus auf die Darstellung ihrer eigenen jungen
Perspektive.“&lt;br &#x2F;&gt;
In Kooperation mit den „Falken Braunschweig“&lt;br &#x2F;&gt;
Gefördert durch: Stiftung Braunschweiger Land, NRW Stipendium „Auf geht’s!“, Stadt Braunschweig&lt;br &#x2F;&gt;
cindy+cate dankt W. Max Wirth GmbH – Kunststoff Erzeugnisse.&lt;br &#x2F;&gt;
Dauer: 50 Minuten – Sensorische Reize: schnelle Lichtwechsel, laute Musik&lt;&#x2F;p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;25.05.2024 -&amp;gt; WERKRAUM Göttingen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;26.05.2024 -&amp;gt; WERKRAUM Göttingen&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;26.07.2024 -&amp;gt; ACUD Theater Berlin&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;li&gt;27.07.2024 -&amp;gt; ACUD Theater Berlin&lt;&#x2F;li&gt;
&lt;&#x2F;ul&gt;
&lt;p&gt;Mehr Infos findet ihr auf der Website von &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;cindypluscate.de&#x2F;projects&#x2F;homodaddy&quot;&gt;Cindy + Cate&lt;&#x2F;a&gt; oder auf deren &lt;a href=&quot;https:&#x2F;&#x2F;www.instagram.com&#x2F;cindypluscate?igsh=bHczbzZ4YzNtMDdi&quot;&gt;Instagram&lt;&#x2F;a&gt;&lt;&#x2F;p&gt;
</content>
        
    </entry>
</feed>
